[毓民籲總辭] 梁國雄長毛 : 其實你哋一日監都未坐過 ! !

「長毛」梁國雄自2004年當選後一直連任至今，今次被DQ即時喪失議員資格，被逼兩星期內暫別立會。問到下一步的抗爭行動，長毛指出，今早距離昨日被取消議員資格只有不足24小時，「我哋係完全估唔到呢個政府咁無恥」，相信下一步最重要是籌錢打官司，稍後亦會在立法會以外的地方召開記者會，講述下一步司法抗爭方式，並今晚會出席悼念劉曉波的遊行。對於有人建議全體民主派議員「總辭」，長毛反問，有關人士會否如曼德拉一樣，成立一個香港人民議會，呼籲香港人不交稅，改為交稅予人民議員，「否則呼籲（民主派）總辭的人，係做緊一樣唔知自己做緊乜的嘢」。

長毛又指，就佔領運動一樣，要佔領的不是街道，而是人心，「（全體民主派）總辭之後如果之後再競選，係不可以理解」。長毛又認為，若全體泛民總辭，意味民主派與現時政權完全決裂，「如果你總辭唔係一刀兩斷的話，係冇意思，意味住我哋要成立一個影子政府」，認為如果呼籲總辭的人，只是想造成一時轟動的效應，「香港人會唔會響應唔交稅的呼籲？」認為港人現時抗爭文化並未到此程度，並質疑現時主張總辭的人士，「其實一日監都未坐過」。
長毛又指，相信稍後要與在立法會工作的記者暫別，「如果你哋唔係做時事，就見我唔到嘞，下個禮拜之後，我就唔會返嚟（立法會）嘞」，又指希望在告別立法會前，再爭取與記者聚會。

你坐過監未呀
你坐過監未呀
你坐過監未呀
你坐過監未呀

阿哥!!!

講得幾中..

搶光環進化版

佢on9既，咁咪係搞港獨，唔係唔獨嫁咩
重點，你霸到人地個基地立自己法，我都只可以焗交稅嫁啦，鬼叫流亡政府冇個合法基地行佢憲制權咩

朋友問長毛食左飯未
梁國雄長毛：其實你地一日監都未坐過